\section*{\centersection{Список литературы}}
\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}

\begin{enumerate}[label=\arabic*]
    \item Пузыревский И.А. Правила оформления текстовых документов в учебном процессе. ­– 8-е изд. – Ростов-на-Дону: РКСИ, 2012 г.
    \item Критерии оценки качества подготовки ВКР по рейтинговой системе для специальности 09.02.03 «Программирование в компьютерных системах». – Ростов-на-Дону: РКСИ, 2020 г.
    \item Порселло Ева, Бэнкс Алекс. GraphQL. Язык запросов для современных веб-приложений - изд. Прогресс книга, 2019 г.
    \item Лутц Марк. Изучаем Python. Том 1 - изд. Вильямс, 2019 г.
    \item Лутц Марк. Изучаем Python. Том 2 - изд. Вильямс, 2019 г.
    \item Лутц Марк. Python. Кармананный справочник. - изд. Вильямс, 2016 г.
    \item Caleb Hattingh. Using Asyncio in Python: Understanding Python's Asynchronous Programming Features - изд. O'Reilly, 2020 г.
    \item Эдриен Моуэт. Использование Docker. Разработка и внедрение программного обеспечения при помощи технологии контейнеров - изд. ДМК, 2017 г.
    \item Эрик Редмонд. Джим. Р. Уилсон. Семь баз данных за семь недель. Введение в современные базы данных и идеологию NoSQL. - изд. ДМК, 2013 г.
    \item Documentation generator and online help system[Электронный ресурс] - Режим доступа: https://docs.python.org/3.8/library/pydoc.html - Загл. с экрана.
    \item Getting started with Tartiflette[Электронный ресурс] - Режим доступа: https://tartiflette.io/docs/tutorial/getting-started - Загл. с экрана.
    \item Что такое Docker?[Электронный ресурс] - Режим доступа: https://aws.amazon.com/ru/docker/ - Загл. с экрана.
    \item Overview of Docker Compose[Электронный ресурс] - Режим доступа: https://docs.docker.com/compose/ - Загл. с экрана.
    \item Test Plan Template(IEEE 829-1998 Format)[Электронный ресурс] - Режим доступа: http://www.ecs.csun.edu/\~{}rlingard/comp480/TestPlanTemplate.pdf - Загл. с экрана
    \item PEP 8 -- Style Guide for Python Code[Электронный ресурс] - Режим доступа: https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/ - Загл. с экрана.
    \item Tutorial: Using Motor With asyncio[Электронный ресурс] - Режим доступа: https://motor.readthedocs.io/en/stable/tutorial-asyncio.html - Загл. с экрана.
\end{enumerate}
