\section{Экономическое обоснование проекта}

Проведём расчёт стоимости работ, связанных с разработкой
продукта ConfigtCastle и его дальнейшей эксплуатации.

\tocless\subsection{Расчёт прямых расходов}

Прямые расходы включают в себя:
\begin{itemize}
    \item Расходы на оплату труда с учётом трудозатрат;
    \item Страховые взносы во внебюджетные фонды
\end{itemize}

\subsubsection{Расчёт расходов на оплату труда}

Разработкой проекта будут заниматься backend-разработчик и
frontend-разработчик.

Их заработная плата составляет по 30 000 руб. в месяц.

\begin{equation}
   \text{ФОТ}_\text{год} = \text{ЗП} * 12 \text{мес},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{ФОТ} Фонд оплаты труда, руб.;
    \item{ЗП} Заработная плата, руб.;
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    \text{ФОТ}_\text{год} = 30 000 * 12 \text{мес.} = 30 000 \text{руб.}
\end{equation*}

Теперь определм стоимость трудозатрат в час по формуле:

\begin{equation}
    Ct_\text{час} = \text{ФОТ} / N_\text{рв},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$Ct_\text{час}$} Стоимость трудозатрат за 1 час, руб
    \item{$N_\text{рв},$} Норма рабочего времени при 40-ка часовой рабочей
неделе.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    Ct_\text{час} = 360 000 / 1979 = 181.91 \text{руб}.
\end{equation*}

Теперь рассчитаем сумму расходов на оплату труда и каждый пункт
разработки занесём в таблицу \ref{ec:table1}

\tabcolsep=0.1cm
\begin{longtable}[c]{|l|c|c|c|}
    \caption{Расчет расходов на оплату труда с учетом трудозатрат}
    \label{ec:table1}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Наименование\\ работ/услуг\end{tabular}}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Трудозатраты, \\ час\end{tabular}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Стоимость \\ трудозатрат в час, \\ руб\end{tabular}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Общая стоимость\\ работ, \\ руб\end{tabular}} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{4}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Разработка\\ требований\end{tabular}                              & 72            & 181.91          & 13 097,52          \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Создание прототипов\\ пользовательского\\ интерфейса\end{tabular} & 16            & 181.91          & 2910.56            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Написание прототипа\\ сервера\end{tabular}                        & 36            & 181.91          & 6548.76            \\ \hline
    Создание дизайна                                                                             & 32            & 181.91          & 5821.12            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Разработка общей\\ архитектуры проекта\end{tabular}               & 56            & 181.91          & 10186.91           \\ \hline
    Выбор технологий                                                                             & 24            & 181.91          & 4365.84            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Написание кода\\ клиентской части\end{tabular}                    & 496           & 181.91          & 90227.36           \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Написание кода\\ серверной части\end{tabular}                     & 456           & 181.91          & 82950.96           \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Тестирование клиентской\\ части\end{tabular}                      & 40            & 181.91          & 7276.4             \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Тестирование сервеной\\ части\end{tabular}                        & 24            & 181.91          & 4365.84            \\ \hline
    Написание документации                                                                       & 8             & 181.91          & 1455.28            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Изучение документаций к\\ выбранным технологиям\end{tabular}      & 24            & 181.91          & 4365.84            \\ \hline
    Развёртывание на сервере                                                                     & 24            & 181.91          & 4365.84            \\ \hline
    \textbf{Итого}                                                                               & \textbf{1308} & \textbf{181.91} & \textbf{237938.28} \\ \hline
\end{longtable}

\subsubsection{Расчёт страховых взносов во внебюджетные фонды}

Следующим шагом будет определение страховых взносов во внебюджетные фонды, которые состоят
из следующих тарифов:

\begin{itemize}
    \item на обязательное пенсионное страхование ~--- 22,0\%;
    \item на обязательное социальное страхование на случай временной нетрудоспособности и в связи с материнством ~--- 2,9\%;
    \item на обязательное медицинское страхование ~--- 5,1\%;
    \item на обязательное социальное страхование от несчастных случаев на производстве и профессиональных заболеваний ~--- 0.2\%.
\end{itemize}

Для расчёта общих страховых взносов используется следующая формула:

\begin{equation}
    C_\text{страх-вз} = \text{ФОТ}_\text{год} * 30.2\% / 100\%,
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$\text{ФОТ}_\text{год}$} Фонд оплаты труда, руб.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    C_\text{страх-вз} = 237938.28 * 30.2\% / 100\% = 71857.36 руб.
\end{equation*}

\tocless\subsection{Определение накладных расходов на разработку программного продукта}

Накладные расходы включают в себя следующие пункты:

\begin{itemize}
    \item Услуги связи(интернет, телефон);
    \item Коммунальные расходы;
    \item Расходы на рекламу;
    \item Прочие
\end{itemize}

Для расчёта накладных расходов рассчитаем временные сроки выполнения проекта по следующей
формуле:

\begin{equation}
    \text{СП} = t_\text{Общ} / 8,
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{СП} Временные сроки выполнения, дн.;
    \item{$t_\text{общ}$} Общая сумма трудозатрат, час;
    \item{8} Стандартный рабочий день, час.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    \text{СП} = 1308 / 8 = 163.5 дн.
\end{equation*}

\subsubsection{Расчёт расходов на услугуи связи}

Расчёт расходов на связь можно посчитать по следующей формуле:

\begin{equation}
    P_y.c. = (P_\text{интернет} + P_\text{тел.связь}) / \text{Кол-во дней(мес)} * \text{СП},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[57mm]
    \item{$P_\text{интернет} + P_\text{тел.связь}$} Расходы на интернет, мобильную связь и т.д.;
    \item{Кол-во дней(мес)} Среднее количество рабочий дней в месяце, дн.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    P_y.c. = (450 + 300 + 400 + 300) / 21 * 163.5 = 11289.29 руб.
\end{equation*}

\subsubsection{Расчёт расходов на коммунальные услуги}

Расчёт коммунальных услуг произведём по формуле:

\begin{equation}
    P_\text{коммунальные} = n_\text{к.у} * S,
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$P_\text{коммунальные}$} Расходны на коммунальные услуги;
    \item{$n_\text{к.у}$} Средняя ставка на ком. услуги за 1 кв. метр;
    \item{$S$} Площадь помещения в кв. м.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    P_\text{коммунальные} = 90 * 30 = 2700 \text{руб}.
\end{equation*}

\subsubsection{Расчёт расходов на рекламу}

Произведём расчёт расходов на рекламу по следующей формуле:

\begin{equation}
    P_\text{реклама} = POT * n_\text{реклама} / 100\%,
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$P_\text{реклама}$} Сумма расходов на рекламу, руб.;
    \item{$POT$} Расходы на оплату труда, руб.;
    \item{$n_\text{реклама}$} Норматив расходов на рекламу, руб.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    P_\text{реклама} = 237938.28 * 10\% / 100\% = 23793.83 \text{руб}.
\end{equation*}

\subsubsection{Расчёт прочих расходов}

Рассчитаем расходы на оплату труда, которые являются процентом от расходов
на оплату труда как и расходы на рекламу, по формуле:

\begin{equation}
    P_\text{прочие} = POT * n_\text{прочие} / 100\%,
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$P_\text{прочие}$} Сумма прочих расходов, руб.;
    \item{$n_\text{прочие}$} Норматив прочих расходов, \%
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    P_\text{прочие} =  237938.28 * 10\% / 100\% = 23793.83 \text{руб}.
\end{equation*}

\subsubsection{Расчёт общей суммы накладных расходов}

Теперь можно определить общую сумма накладных расходов по следующей формуле:

\begin{equation}
    P_\text{Накладные} = P_y.c. + P_\text{коммунальные} + P_\text{реклама} + P_\text{прочие}.
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$P_\text{Накладные}$} Сумма накладных расходов, руб.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    P_\text{Накладные} = 11289.29 + 2700 + 23793.83 * 2 = 61576.95 \text{руб.}
\end{equation*}

\tocless\subsection{Расчёт себестоимости работ по разработке программного продукта}

Себестоимость работ по проекту включает в себя:

\begin{itemize}
    \item Расходы на оплату труда;
    \item Страховые взносы;
    \item Накладые расходы.
\end{itemize}

Расчёт себестоимости работ по проекту, иными словами цену непосредственного создания
программного продукта, привидена в таблице \ref{ec:table2}.

\tabcolsep=0.5cm
\begin{longtable}[c]{|l|c|}
    \caption{Себестоимость работ по созданию программного продукта}
    \label{ec:table2}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Статьи расходов}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Сумма, руб.\end{tabular}} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{2}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    Расход на оплату труда & 237938.28          \\ \hline
    Страховые взносы       & 71857.36           \\ \hline
    Накладные расходы      & 61576.95           \\ \hline
    \textbf{Итого}         & \textbf{371372.59} \\ \hline
\end{longtable}

\tocless\subsection{Расчёт сумму выручки от реализации программного продукта}

Цена создания и реализации программного продукта ~--- она же выручка от
реализации проекта определяется по следующей формуле:

\begin{equation}
    B_\text{реал} = C_p + \text{П},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$C_p$} Себестоимость работ, руб.;
    \item{П} Планируемый размер прибыли, руб.
\end{eqexpl}

Планируемый размер прибыли определяется по следующей формуле:

\begin{equation}
    \text{П} = \frac{C_p * H_r}{100\%},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$H_R$} Уровень рентабельности проекта, \%.
\end{eqexpl}

Возьмём за уровень рентабельности 10\%, так как проект не прибыльный по своей сути.

\begin{equation*}
    \text{П} = \frac{371372.59 * 10\%}{100\%} = 37137.259 \text{руб}.
\end{equation*}

Следовательно:

\begin{equation*}
    B_\text{реал} = 371372.59 + 37137.259 = 408509.849 \text{руб.},
\end{equation*}

Основные же показатели, учитываемые при расчётё цены программного продукта привидены в таблице
\ref{ec:table3}

\begin{longtable}[c]{|l|c|}
    \caption{Расчет цены программного продукта}
    \label{ec:table3}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Наименование показателя}} & \textbf{Сумма, руб} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{2}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    Затраты на создание программного продукта              & 371372,59           \\ \hline
    Прибыль                                                & 37137,259           \\ \hline
    Выручка от реализации проекта                          & 408509,849          \\ \hline
\end{longtable}

\tocless\subsection{Расчёт суммы единого налога при применении упрощённой системы налогообложения}

Произведём расчёт суммы единого налога по формуле:

\begin{equation}
    \text{УСН}_\text{нач} = \frac{\text{Д} * C_\text{усн}}{100\%},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$\text{УСН}_\text{нач}$} Сумма единого налогового начисления, руб.;
    \item{Д} Доход, руб.;
    \item{$C_\text{усн}$} Ставка налога, \%.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    \text{УСН}_\text{нач} = \frac{37137.259 * 6\%}{100\%} = 2228.24 \text{руб}.
\end{equation*}

Налогоплательщики, выбравшие в качестве объекта налогообложения
доходы, уменьшают сумму налога, исчисленную за налоговый период, на
сумму страховых взносов, но не более, чем на 50\%.

Определим сумму минимального налога по формуле:

\begin{equation}
    \text{УСН}_min = \frac{\text{УСН}_\text{нач} * 50\%}{100\%},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$\text{УСН}_min$} Минимальная сумма налога, руб.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    \text{УСН}_min = \frac{2228.24 * 50\%}{100\%} = 1114.12 руб.
\end{equation*}

Произведем расчет суммы единого налога, подлежащей перечислению
в бюджет по формуле:

\begin{equation}
    \text{УСН}_\text{бюджет} = \text{УСН}_\text{нач} - \text{УСН}_min
\end{equation}

\begin{equation}
    \text{УСН}_\text{бюджет} = 2228.24 - 1114.12 = 1114.12 руб.
\end{equation}

\tocless\subsection{Расчёт чистой прибыли организации}

Рассчитаем сумму чистой прибыли, остающаяся в распоряжении организации,
после уплаты единого налога по формуле:

\begin{equation}
    \text{П}_\text{чистая} = П - \text{УСН}_\text{бюджет},
\end{equation}

\begin{eqexpl}[25mm]
    \item{$\text{П}_\text{чистая}$} Планируемая сумма прибыли от реализации проекта, руб.
\end{eqexpl}

\begin{equation*}
    \text{П}_\text{чистая} = 37173.259 - 1114.12 = 36023.139 руб
\end{equation*}

Расчет чистой прибыли организации от разработки программного
продукта сведём в таблицу \ref{ec:table4}

\begin{longtable}[c]{|l|c|}
    \caption{Расчёт чистой прибыли организации от разработки
    программного продукта.}
    \label{ec:table4}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Наименование статей}} & \textbf{Сумма, руб} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{2}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    Себестоимость работ по проекту                     & 371372,59           \\ \hline
    Планируемая сумма прибыли                          & 37137,259           \\ \hline
    Выручка от реализации проекта                      & 408509,849          \\ \hline
    Сумма единого налога, подлежащая уплате в бюджет   & 1 114,12            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Прибыль, остающаяся в распоряжении организации,\\ после уплаты единого налога при применении УСН\end{tabular} & 36 023,139 \\ \hline
\end{longtable}

\tocless\subsection{Расчёт стоимости владения программным продуктом}

Стоимость владени программным продуктом включает в себя
эксплуатационные расходы (Эр) на обслуживание разработанного
программного продукта (таблица \ref{ec:table5}), измеряются в часах, затраченных на
указанные ниже виды работ.

Ежемесячные затраты на функционирование (Зф) программного
продукта (таблица \ref{ec:table6}) так же входят в стоимость владения программным
продуктом.

\tabcolsep=0.1cm
\begin{longtable}[c]{|l|c|c|c|}
    \caption{Расчет эксплуатационных расходов.
    }
    \label{ec:table5}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Наименование статей}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Количество\\ часов,\\ час/мес\end{tabular}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Стоимость\\ трудозатрат в\\ час, \\ руб.\end{tabular}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Сумма,\\ руб. в месяц\end{tabular}} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{4}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    Создание новых сервисов                                                                                         & 24          & 181.91          & 4365.84           \\ \hline
    Оптимизация производительсности                                                                                 & 10          & 181.91          & 1819.1            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Установка и тестирование\\ программных обновлений\\ разработотанного ПО\end{tabular} & 5           & 181.91          & 909.55            \\ \hline
    Модерация ресурсов                                                                                              & 30          & 181.91          & 5457.3            \\ \hline
    \textbf{Итого}                                                                                                  & \textbf{69} & \textbf{181.91} & \textbf{12551.79} \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}[c]{|l|c|}
    \caption{Расчет затрат на функционирование.
    }
    \label{ec:table6}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Виды затрат}}                                              & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Сумма,\\ руб./месяц\end{tabular}} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{2}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    Стоимость домена   & 590           \\ \hline
    Стоимость хостинга & 825           \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Стоимость облачного\\ сервиса базы данных(mLab)\end{tabular} & 545                                                                  \\ \hline
    \textbf{Итого}     & \textbf{1960} \\ \hline
\end{longtable}

Итого, стоимость владения (Св) рассчитывается как сумма
эксплуатационных расходов и затрат на функционирование по формуле:

\begin{equation}
    C_\text{в} = \text{Э}_\text{р} + \text{З}_\text{ф}.
\end{equation}

\begin{equation*}
    C_\text{в} = 12551.79 + 1960 = 14511.79 руб.
\end{equation*}

Вывод: стоимость владения разработанным продуктом, составляет 14511,79 руб. в месяц.

\tocless\subsection{Смета затрат на проект}

Смета затрат на проект включает в себя себестоимость проекта,
заложенную сумму прибыли разработчика, сумму налоговых платежей.
Отдельной строкой необходимо указать стоимость владения программным
продуктом. Расчёт сметы представлен в таблице \ref{ec:table7}

\begin{longtable}[c]{|l|l|l|}
    \caption{Смета затрат на проект.}
    \label{ec:table7}\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}№\\ п/п\end{tabular}}} &
      \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Статьи смета затрат на проект}} &
      \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Сумма,\\ руб.\end{tabular}} \\ \hline
    \endfirsthead
    %
    \multicolumn{3}{c}%
    {{Продолжение таблицы \thetable}} \\
    \endhead
    %
    1 &
      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Затратны на создание программного\\ продукта(себестоимость работ)\end{tabular} &
      371372.59 \\ \hline
                         & Расходы на оплату труда               & 237938.28  \\ \hline
                         & Страховые взносы                      & 71857.36   \\ \hline
    \textbf{}            & Накладные расходы                     & 61576.95   \\ \hline
    2                    & Чистая прибыль                        & 36023.139  \\ \hline
    3                    & Налог по УСН с выручки                & 1114.12    \\ \hline
    \multicolumn{2}{|l|}{Итого общая стоимость работ по проекту} & 408509.845 \\ \hline
    4                    & Стомость владения ПП, месяц           & 14511.79   \\ \hline
\end{longtable}
